重慶大廈商戶：企群眾那邊

重慶大廈商戶：企群眾那邊

重慶大廈印裔店主Muddassar Ahmed獲管理處勸今日關舖。 黃耀興攝

【齊上齊落】

【本報訊】民陣召集人岑子杰周三懷疑被南亞裔人士襲擊，旋即有網上傳聞要「裝修」重慶大慶及清真寺報復。位於原定遊行路線的彌敦道重慶大廈，管理處周四已向其商戶發出通告勸喻今日關店。但有店主相信示威者不會破壞重慶大廈商店，明白遊行只為爭取自由，會視乎情況決定是否營業。

記者：陳詠恩

相關新聞：泛民四人公民抗命承接遊行

本港印裔社工Jeffrey Andrews昨在fb表示，會為遊行人士提供食水。

重慶大廈周四向各商戶發出通告，表示由於今日尖沙嘴舉行大型示威活動，呼籲商戶休息一天。不願上鏡的管理處職員承認他們發出該通告，但因大廈內有多間旅館，大廈正門不會完全落閘，以便旅客出入，亦不會特別加強保安。在商場內經營雜貨店的印度裔店主Muddassar Ahmed表示不擔心遊行會影響其商店或被破壞，稱早兩日已有本地人知會他，示威者會襲擊重慶大廈的說法全是謠言。他會視乎遊行情況，和平的話可能會如常開店。

Muddassar已居港21年，形容自己也是香港人，每日都留意反修例運動的新聞，只是不懂中文而未有參與抗爭。他知道港人的五大訴求，以及為岑子杰受傷一事感到痛心，亦明白示威者對林鄭月娥不回應民意大感憤怒，「香港人愛自由，我們每個人都想要自由！這數個月生意大跌，不少遊客告訴我，原本打算來一星期，都縮短至兩、三日，但我還是會站在群眾那邊，生意少了是小事，如果香港沒有將來，以後還哪有機會再做生意？」

印裔社工為遊行人士派水

在商場地下賣樽裝水的李女士指，雖然收到該通告，但店舖位置遠離街道，相信不會受影響，故決定如常營業。對於岑子杰被襲，她認為只是有人收錢行事，「我識嘅南亞裔人都係好人，佢哋仲會幫我搬水」，不擔心今日會出現針對南亞裔人士的衝突。另一在樓上從事裝修的店主亦稱會開店，「唔係交唔交租嘅問題，係（示威者）根本唔會搞到呢度，同我哋邊有矛盾啫！」

本港首位印裔社工Jeffrey Andrews昨在facebook貼文，表示決定以和平理性的方式與大家同行，並會於重慶大廈前為各位遊行人士提供食水、微笑及有南亞特色的招待。

相關新聞：真‧Connect 本地南亞人港共鳴

上一則
上一則
涉偷步買樓 聶德權家人購兩單位

下一則
下一則
真‧Connect 本地南亞人港共鳴

泛民四人公民抗命承接遊行
真‧Connect 本地南亞人港共鳴
千人祈禱 向國際發SOS訊號
康文署一度打壓尖沙嘴警暴展
美人權組織頒獎表揚民陣
美議員去信蘋果 促HKMap再上架
92%港大校友促林鄭辭校監
吳靄儀：佢點有資格管治香港
段崇智為中大生發聲 689譏「縮骨為甩身」
港逆權藝術家遭澳門拒入境
惡煞伏擊英華生家長：旨在恐嚇滅聲
軍營增CCTV 浸大生憂侵私隱
內地漢太子站插國旗 刀嚇市民
金管局：周末僅85％櫃員機服務
促大叔刪相 青年遭圍毆反被捕
醉漢撕連儂牆文宣遭私了
林鄭包庇警察「唔會特登暴力」
政府探完口風 稱不推記者發牌
中產轟新措施托市 促針對炒賣
大埔泛民誓師 踢走送中派
「副手」挑大樑：選民意志不容DQ
陳同佳案 台：港府別具用心
台校園增監視器 防陸生毀連儂牆
聯邦大選明舉行加國港移民 投票抗中共
返港投區選「機票錢換香港未來好抵」
中共勢力滲透 圖影響大選
派今日遊行傳單 遇雙程漢施襲青年遭劏肚溢腸

G持

派幾個南亞人打岑子杰

點知connect 埋南亞裔社群

信任 不分割

只要理念一致 都願意為香港付出既就係香港人 同路人

睇到有少少眼濕濕
我哋大家都係香港人

推

ever part of us!

我地都係香港人
希望今次之後大家唔好用有色眼鏡睇唔同族裔嘅人

唔好搞重兄同清真寺

ust男神

變做爆買日 入去打好關係

香港人唔係on9
絕對唔係咁易比人分化到

今日不了，擇日啦

入過去食咖哩 都幾好食

保護重慶大廈

Thank you my friend

多謝你地

冇重慶大廈，我地都唔會有重慶森林睇

重慶真消費，清真真尊重，我們不同別國人
請各位同行人做好自己香港人嘅本質

大家遲下都可以多啲幫襯重慶大慶啲鋪頭食咖喱

開始對重慶大廈改觀

多謝香港人

831

支持，重慶大慶喺part of 香港嘅文化，we connected

多謝南亞同路人

真 香港人

大家都係真香港人

平時唔敢入去 今日終於有機會

每日都留意反修例運動的新聞，只是不懂中文而未有參與抗爭。
文宣！！！

人鏈保護清真寺同重慶 做下樣都要

想幫襯佢

係一直都CONNECT 左 南亞人由day 1已經有出黎示威

今次只係證明我地好團結

respect man

多謝

we connect

南亞做珠寶果d好撚正常

唔同元朗果d

唔好搞錯

如果認識南亞朋友
就知黑警喺幾仆街 成日蝦佢地
依家喺要對準政權 黑警
要齊上齊落

南亞人上過前線嘅一定唔止四個

打岑嗰班係五毛
所以唔關其他人事
推

push

香港本身就係咁國際化
支那人邊會明

我地香港人不分種族宗教

到時又搵鬼裝修重慶大廈

大家信任不分割！
we trust each other, no divide !!

香港大 connect

南亞手足

唔裝修 巴絲們

多謝點講

流浮山刀手呢到未?

出緊黎未 1330呀

今日見到有人打算攪重慶大廈要阻止，多個朋友好過多個敵人，最重要南亞人喺打手，要搵個源頭落手先得

今日盡量和理非，但都要帶裝

人鏈雖左膠但畫面美麗
幾年前基督徒拖手保護清真寺，回教徒又去保護返教堂，傳頌至今

感動

係香港手足

可唔可以搞賣港城 我想早d收工出去抗爭

香港人！同路人

邊個裝修重慶邊個係鬼 講到明

希望有鬼話要裝 到時讓啲位比南亞手足獅鳥

兄弟！黎緊大大力懲罰你！

We Connect!!!

香港人 不分種族 只問理念

多謝南亞手足!

保護重慶

支那好柒

thanks

邊個裝修唔介意南亞手足師鳥，唔割

真．香港人

「但我還是會站在群眾那邊，生意少了是小事，如果香港沒有將來，以後還哪有機會再做生意？」

大埔果個算唔算係

We are connected

支那人

講真明事理嘅支那人都只能默默支持
想冇命咩

支那都係搵返流浮山刀手吧啦

今日全世界去尖沙咀

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

Whole city connected but one person

如果今日有人無啦啦搞尻佢地
一撚定係狗

南亞人係被忽略既一群 襯今次機會增加佢地身份認同 今後我地會多一班手足

去重慶食咖哩。 We Connect

懲罰名單+1

只要支持就喺同路人

延伸閱讀

「因為這裡是我們屋企。上一代會話鄉下係印度、巴基斯坦，但我啲朋友會話，我鄉下係紅磡、土瓜灣，我們的歸屬感、未來都在這裡。」阿齊說，上一代不太支持示威，覺得不要多生事端「破壞社會」，但年輕一代多在香港受教育，「我們明白香港好特別，有言論自由。明天華裔失去了權利，我們的權利也一樣受影響。」少數族裔參與和理非遊行時，有華裔多謝他們支持。「他們覺得很奇怪，為什麼要多謝他們。他們會回應說，我們也是香港人啊！香港人、加油！他們同華裔一起嗌口號。」張說。運動至今近四個月，現在華裔在遊行時見到少數族裔不再覺得奇怪，「大家互相幫助，很融洽。」

去重慶大廈消費

香港人

又要搵返福建佬做刀手然後手足繼續裝修福建鋪頭

Push

班仆街搵南亞人做 影響成班南亞
係香港人就一齊出黎等全港對你地改觀

呢個真
一場運動打破埋香港都市傳說

受護家園，無分種族

We are HongKonger

一定要同支持嘅南亞人真誠答謝

呢個人我Block左
唔知係吹風撚定On9仔？

跪了

得閒入重慶大廈食印度菜
有幾間都幾抵食，平靚正

佢地仆街了 香港人實課金佢地到收唔切

千其唔好搞重慶大廈

同是香港人 永不割

CONNECT

真.香港人

邊個搞就邊個係鬼

We connect
未入過去重慶大廈

我都係
有冇陀地教路？

香港從來都係多元文化社會

我哋接受不同種族共處

就算係新移民，廣東話都唔正，只要憑良知發聲，都係手足

10.20 尖咀見
多你一個真係好多

好滾動

其實好感動 香港人慢慢真係變成一個民族

不嬲都信南亞

細細個屋企人就叫唔好入去 到大個依家一直都冇/唔想入
但今次真係多謝佢地

We connect

香港民族主義抬頭

入去唱下美金先

大家唔好搞重慶大廈

推推推

只要為香港付出就係手足 唔似班高官垃圾咁出埋香港

朋友

仲行緊落黎

南亞人
今日一齊上街反政府

絕對正確，支持同路人

以後應該懲罰下佢地
等佢地生意多d

保護清真寺、保護重慶

南亞前線義士有d最勇
lead埋其他義士

今次真係南亞平權運動喇

又推人出來行街。 就話政府要佢出來

尖沙咀嗰班多數紥根好多年
反而元朗ssp，似係假難民多

上過鏡都幾個喇
勇武一定不在少數

不論膚色 不論人種 只要你係香港擁抱香港人既價值就係一分子

想證明冇關係
咁請南亞裔嘅人交出兇徒

入邊邊間咖哩角最好食

估唔到反送中變埋南亞人平權運動
香港睇落好公平，實質唔係
睇階級、人種同埋個性
同主流唔同，隨時生活都成問題

士瓜灣都多珠寶南亞果d好有錢

佢驚比自己南亞打劫

以後個app可以加幾間入去當黃絲店
等個黃絲經濟圈加入南亞店鋪
有錢大家一齊搵

推！

we are HongKongers!

當時估唔到遊行都見到南亞同埋白人、外傭
我616係跟白人行，仲一齊去PP向梁烈士送花

真正嘅connect 埋

南亞籍港人

南亞人好識做生意同搞科技野
唔係點解可以立足香港
只係香港冇俾機會佢地融入
否則一大、暴大肯定一大堆
IT9隨時又輪到佢地做
班支那蝗根本唔夠佢地嚟

connnnnnnect

［溫故知新］12人勇武小隊經驗總結

土瓜灣做珠寶，搵蝗錢?

Connect

零 down vote

柒婆一直係想我哋分化
搵南亞人打人只係一雞兩味，要嚇和理非同要分化我哋

只係佢哋用同一招九十幾年
而我哋已經明白破解方法

香港人從來都唔係用膚色定義
係用價值觀定義

香港係行公民民主主義
大家擁抱相同價值觀就係手足、同路人、香港人
支那果套用種族主義黎分化嘅手段係香港行唔通架

好
接受你地投降

We connected

以前仲覺得重慶大慶好撚黑暗

Ssp 都好多土生土長 反而元朗

大把南亞人住香港耐過你班中學生

你帶條女去元朗行一轉好難唔帶有色眼鏡睇
不過一單還一單啦

ssp嗰班好惡死
TST班友好nice

真 tst果堆就算揸行街紙都好nice

生意人vs 老粗

其實邊個話裝修清真寺同重慶大廈咁On9

同埋tst嗰班衣著都唔同d
睇得出有部分係專業人士

Mon po dog and 50cents army

佢哋喺門口派緊水，快啲去connect, 握握手

係生意人+professionals

一齊講香港人反抗或者stand with hong Kong

咖哩好味

係平時夜晚成日問人爆唔爆房都少驚

真正we connect !

呢單野，相信唔少印巴菜餐廳進入黃絲生態圈
屌我啱啱醒未食野

入過去門口唱錢

邊個再話蝻就屌邊個

每個種族都有好人同仆街
人地眼中林奠同我地咪又係同一種人

反而怕d tg 吹到入去

Ssp有2班的，有一班住左ssp幾廿年，
好街坊的，全部真香港人。
佢地唔同新到果班

所以唔好再屌港女嫁南亞人
香港有好多南亞人係返正職，份人清潔 性格都好好

可否不分膚色的界限
願這土地裡
不分你我高低
繽紛色彩顯出的美麗
是因它沒有
分開每種色彩

有誠意應該送埋咖哩野食比人試下啦

We are HongKongers

Tui

Agger

屌驚我地搞鳩佢地咋

加入黃店list
利申想食咖哩

買爆佢呀！

哈哈，我係區外人
唔識分
夜晚坐街邊嘅係咩人

入去重慶大廈食咖哩

今日之後一定會有
等d巴手打食完再報上去就得

兄弟心水清....

遲D要組團去重慶懲罰下佢地...
等佢地唔得閒企係到拍烏蠅...

你啱，係香港手足

人地開聲支持 經過手足見到有野買就唔該買左佢

Wow

唔好咁執著 最少佢地出黎係支持香港人
少少動作都可以影響好大嘅

去重慶食飯預埋我

唔係放風話搞佢地攬炒邊會connect 到？
真係天真你以為靠民主自由呢堆信念咩

有冇巴打可以幫下定時出一份新聞,
TRANSLATE去英文,印度文同阿啦伯話比佢地....
等佢地更加容易知道最近發生咩事

和你食咖哩

講真 南亞仔黎到香港都係落力做 融入香港
你睇班蝗

咁你都識講依家connect到啦 人地最少會做少少野呀
你就係成日話做乜都無用既人

多謝南亞巴打
我地都係香港人

文明世界嘅人始終會企埋一齊

Z

其實南亞憎毅進應該勁過香港人，到底係邊個天才諗到嫁禍南亞

大家都係香港人

連登仔終於做到互相尊重 we connected!!!!!

感謝

老實講，政府從無當過佢地係人

I love hk t

邊個出嚟打人都入福建佬數就啱啦

播埋榮光歸香港

呀差都有分好多種
係東印度公司跟英國佬過來而家住緊山頂果班 洋奴買辦高級實Q
比起>9成連登仔都更加香港人

不過佢地應該都發到不問世事
D錢食幾世都食唔晒
係重慶開得鋪果D都落地生根

請針對果班無所事事 ge假難民

有用就唔使俾黑警當狗咁打啦

Connected

算唔算第一棟大廈係全黃？

係呀咩都無用架 無用就無人權民主法案啦
無用就無人關注啦屌你老母三毛 又可以封多個

Sorry
南亞人斬人都係繼續裝修福建佬
大佬全世界都知邊個係背後

我覺得大家應該行過懲罰吓店主

最入個楝
7樓e 咖哩王
不過最funny 個johnny唔係度了

G

幾時搞個重慶大廈感謝日？我第一個Join

一齊去食咖哩

南亞有冇黃店一齊去幫趁

呢d咪公關囉

支持

一齊食咖哩

香港人最強兵種！ we connect!

等出食咖哩指南! 一個絲打唔敢亂走

不割席

good afternoon sir

要幫襯重慶大廈

可以整理一份重慶飲食指南嗎？

we connect, love you 3000 香港人！

佢地舉緊咩字